﻿ 25 cầu_thủ nào sẽ được gọi vào ĐTQG_VN ?
Đầu tuần tới , theo kế_hoạch , HLV Riedl sẽ cùng_với VFF chọn ra 25 cầu_thủ tham_dự Cúp_Mùa xuân . Nhưng rõ_ràng bóng_đá VN qua 4 , 5 lượt đấu V-League và hạng nhất đã gần_như bộc_lộ tất_cả vì thực_chất chỉ có bấy_nhiêu người , thậm_chí còn ít hơn con_số 25 xứng_đáng có_mặt trong đội_tuyển .
Không có nhiều chọn_lựa
Một bản danh_sách sơ_bộ đã được Phòng các đội_tuyển LĐBĐVN tập_hợp từ giới_thiệu của nhiều chuyên_gia , HLV được LĐ phân_công đi các sân theo_dõi 4 lượt đấu vừa_qua đã không_thể đưa ra được đến 25 cầu_thủ tốt nhất như mong_muốn .
Trưởng bộ_môn bóng_đá UBTDTT kiêm Phó BTC giải V-League Mai_Đức_Chung cho_biết dù đã căng mắt để cố đánh_giá cho được những phẩm_chất cần_thiết của một_số cầu_thủ đáng theo_dõi , trong đó ưu_tiên hàng_đầu là chuyên_môn ổn_định , đạo_đức tốt , nhưng ông chỉ chấm được có một cầu_thủ mới , còn lại đều là những gương_mặt cũ_rích !
Còn HLV trưởng Riedl sau khi chứng_kiến trận GĐTLA - Hòa_Phát trên sân Long_An đã cho rằng ông không hề khắt_khe , thậm_chí còn nhờ ông Calisto nếu thật_sự thấy cầu_thủ nào tốt ( như trường_hợp Vũ_Phong của Vĩnh_Long ) thì giới_thiệu .
Nhưng rất tiếc không một cầu_thủ mới nào của 2 đội lọt được vào tầm ngắm của vị thuyền_trưởng người Áo này . Trả_lời phỏng_vấn truyền_hình , ông chỉ cho rằng ở giải hạng nhất có một gương_mặt đáng chú_ý là Văn_Khải của Thành_Long , nhưng đây là cầu_thủ của tương_lai .
Thế nên , danh_sách đội_tuyển gần_như đã được xác_định được hơn 2/3 và đều là những cái tên đã thành_danh trong vài mùa qua . Vị_trí thủ_môn là Dương_Hồng_Sơn , Trần_Đức_Cường và Bùi_Quang_Huy , trong đó Quang_Huy hiện vẫn chưa hoàn_toàn bình_phục chấn_thương .
HLV Riedl đang theo_dõi kỹ tình_trạng và phong_độ của thủ_môn số 1 này , nếu đến đầu tháng 4 mà anh chơi tốt lại được thì Huy sẽ được gọi , còn không thì có_thể là thủ_môn Ngọc_Tú .
Các trung_vệ gần_như chắc suất là Mạnh_Dũng , Hùng_Dũng , Duy_Hoàng , Minh_Đức và có_thể thêm Ngô_Anh_Tuấn ( Hải_Phòng ) .
Tuyến giữa là Tài_Em , Minh_Phương , Trường_Giang , Hoàng_Thương , Tấn_Tài , có_thể cả Hữu_Thắng nếu anh thật_sự thi_đấu lại một_cách ổn_định .
Hàng trên vẫn là Công_Vinh , Bảo_Khanh , Phan_Thanh_Bình . Có một_vài trường_hợp , ông Riedl đã chấm nhưng LĐ còn đang cân_nhắc như trung_vệ Huy_Hoàng hoặc các chuyên_gia muốn giới_thiệu Đặng_Văn_Thành nhưng chưa biết ông Riedl có đồng_ý hay không .
Thiếu hậu_vệ biên
Khó chọn nhất trong bản danh_sách là các vị_trí hậu_vệ cánh . Sự dính_líu bán_độ cùng lúc của Hải_Lâm , Văn_Trương và phong_độ đã qua bên kia sườn dốc của Minh_Đức ( Đà_Nẵng ) khiến cho việc chọn 4 hậu_vệ cánh là không dễ_dàng .
Văn_Biển - hậu_vệ biên ưng_ý nhất của ông Riedl
tại thời_điểm này
Hiện duy_nhất có Văn_Biển là nằm trong danh_sách mà ông Riedl đã chọn . Ngoài_ra , chưa thấy ai khác được nhắc đến kể_cả LĐ cũng đang đau_đầu trong việc tìm ra 3 hậu_vệ biên còn lại là những_ai .
Thật_ra bóng_đá VN không phải không có những cầu_thủ đá biên đáp_ứng được phần_nào những tố_chất cần_thiết , nhưng vì những lý_do khác_nhau , có người từng được HLV gọi lên nhưng không đạt yêu_cầu hoặc vì chuyện gì đó đã được trả về .
Một_vài cái tên được nhắc đến nhưng có_lẽ chưa được ông thầy người Áo ưng_ý là Phùng_Văn_Nhiên và Lâm_Tấn . Trường_hợp của Văn_Nhiên , hiện anh đã trở_lại thi_đấu khá tốt ở vai hậu_vệ phải trong đội Nam_Định và khó ai có đẳng_cấp qua được anh ở vị_trí này nhưng đề_nghị lên tuyển về cầu_thủ này từ phía LĐ vẫn còn dè_dặt .
Đơn_giản vì năm rồi trước SEA Games 23 khi phát_hiện vị_trí Hải_Lâm thiếu ổn_định , LĐ đã từng đề_nghị nhiều lần bổ_sung Văn_Nhiên nhưng HLV Riedl vẫn kiên_quyết không chọn . Trong trường_hợp Văn_Nhiên không được thì Hải_Nam của SLNA là cầu_thủ cũng đáng được gọi lại dù trước_đây ở SEA Games 22 , cầu_thủ này từng đã bị loại .
Ngoài_ra , 3 gương_mặt mà ông Riedl từng gọi tập_trung đội_tuyển năm rồi để sàng_lọc là Hữu_Hùng của Quảng_Nam , Mai_Tiến_Thành của Thanh_Hóa và Minh_Thiện của HAGL cũng có_thể được xem_xét .
Một trường_hợp khác là Trọng_Bình của Khánh_Hòa từng được ông Riedl thử_nghiệm ở vị_trí hậu_vệ cánh ở LG Cup nhưng sau đó thì không còn được sử_dụng . Liệu_Bình có được tạo lại cơ_hội lần này ?
Về danh_sách BHL , được biết LĐ không muốn sử_dụng lại các trợ_lý HLV ở SEA Games 23 và đã giới_thiệu một_số nhân_vật mới , trong đó có trợ_lý ngôn_ngữ mới với ông Riedl là Giám_đốc điều_hành TMN_CSG Nguyễn_Văn_Hiệp .
Tuy_nhiên , HLV Riedl dường_như chỉ ưng_ý ông Mai_Đức_Chung làm trợ_lý HLV còn về vai_trò ngôn_ngữ , vị HLV trưởng người Áo có_lẽ do quen nên vẫn tín_nhiệm ông Trần_Hùng_Cường ! Vấn_đề này sẽ được bàn_bạc giải_quyết trong tuần tới .
Theo Quang_Tuyến_Thanh niên
